༄༊࿆中國數間百億級晶片投資項目停止༊࿆࿐

中國被發現有數間上百億投資額的晶片公司、工廠已停擺、爛尾，人去樓空。
但2020上半年又有20個新的半導體項目，合計投入600億人民幣。

1.南京德科瑪

廠區雜草叢生，連牆壁都還沒蓋出來。

成立於2015年12月，號稱媲美台積電，第一期投資就達25億人民幣，但實際到位的資金僅1/10。
南京地方政府入場接刀，成為「被股東」，多方找尋投資者無果，目前仍然難以重啟項目。德科瑪負責人已遭限制出境、限制消費。

2.成都格芯積體電路製造公司

曾受中國官媒力捧的項目。

2017年由「格羅方德」和地方政府合作的項目，規劃投資90億美金，號稱是格羅方德在全球投資規模最大、技術最先進的項目。
規劃約24000坪的廠區，廠內已空無一人，能搬的已搬空。唯一的員工是門口的保全。

3.陝西坤同半導體

連個廠區的樣子都還沒出現。

公司負責人稱我們還沒倒，只是經營比較困難。

成立於2018年，註冊資本達139億人民幣，預計投資金額達400億人民幣。
為中國首個AMOLED生產基地。
員工規模稱達5000人，但實際最高的時候僅300人不到，據傳可能都是建築工跟湊數演戲的工程師。從2019年12月開始發不出薪水，員工的保險也繳不出來。並開始遣散員工將項目終結。

4.江蘇德淮半導體

2016年成立，預計投入450億人民幣。

實際到帳46億人民幣，皆由地方政府投入。用於購買兩台Nikon二手曝光機、Intel二手曝光機、員工薪資等開銷。
2019年員工及廠商向地方政府投訴欠薪欠款，地方政府介入公司。至今一片晶圓都沒生出來。地方政府拒絕再投入任何資金。

5.貴州華芯通半導體

2016年由貴州政府與高通合作發起的項目。被稱為明星企業、中美晶片戰略合作。目標生產ARM架構伺服器CPU，希望實現中國晶圓自主可控。

2018年推出第一代CPU，稱年產量可達150萬顆。此投入金額達5.7億美元。隨後在2019年宣布項目停止(倒閉)。
執行長表示：一言難盡。

6.武漢弘芯半導體

2017年規劃投資金額1280億人民幣。邀請台積電元老蔣尚義擔任執行長。
預計生產14奈米製程的晶圓，月產量3萬片。也預計生產7奈米製程的晶圓，月產量同樣是3萬片。對此武漢地方政府也非常重視，據傳政府已投入153億人民幣。

風光迎接高端曝光機進廠。同時向銀行抵押曝光機用於貸款。

PTT整合咗近排一啲中國晶片大廠爛尾收皮資料
我補返啲醬汁

GDP GOGOGO

貪哂d錢啦屌
連登仔笑人公司一事無成
個老細袋幾億環遊世界

輸喇輸喇

雞棚
用大煉晶做騙局
去銀行借錢
之後走佬

黨員:fap fap

鷄棚項目最多

無問題，9萬億黎緊

仆街食人血饅頭

晶片手足

讓一部分人富起來

終国又然

中華移民共和國唔係得個名